疑整斷門牙後僅黐膠扮冇斷 牙醫遭植牙男投訴 屢圖瞞失誤

牙科醫生容清華被控告專業失德。案情指，2014年1名溫姓男病人向容清華求診，並接受植牙治療，但手術期間懷疑失誤，導致病人的上顎右側門牙斷裂，呈現一道打橫的冠狀裂痕，但容未有及時通知病人並修復牙齒，僅以膠水黏合，幾日後斷齒自行脱落，始揭發事故。病人遂向牙醫管理委員會投訴，今日（19日）召開紀律聆訊。
病人溫先生作供時指，於2014年2月向容清華求醫，並於11月接受植牙手術，但手術期間突然聽到一下響聲，「好似打爛咗玻璃或者陶瓷咁，聽落好似斷牙聲」，但因口腔內塞滿棉花和醫療工具，無法提問，「當時有啲驚，但講唔到嘢，護士又叫我唔好郁」。他指，手術後容清華向他表示，因脱齒部位的骨粉，無法助長牙床內的骨頭生長，僅稱植牙不成功，但並無提及崩牙一事。他離開診所前，護士再三叮嚀他小心護齒，「唔好用條脷亂頂啲牙，話我啲牙已經好殘好弱」。
溫先生指，手術過後已感到上顎右側門牙鬆軟，豈料幾日過後，牙齒竟無故崩裂，取出斷齒後，發現有膠水黏貼痕跡，頓時感到十分驚恐，決定向另一名牙醫求診，徵詢其意見，證實為崩牙，並引述對方指「用膠水無可能救得返隻牙」。他說，當日立即致電容清華，要求緊急覆診，「講到明係容醫生整崩咗我隻牙」，當時容口頭上並無否認責任，之後為他照X光片，並建議做「三重牙冠」的假牙療程，承諾不收費。但他直言，當下已對容盡失信心，故未有答允接受後續療程。
溫先生批評容清華為人不誠實，多次覆診時都企圖隱瞞過失。他後來多次向診所護士要求與容會面，惟對方以各種理由多次迴避，直至溫聲言要訴諸法律，才獲對方接見，但最終亦未有合理解釋。
聆訊下午繼續。

斷牙用膠水醫,你都可以做牙醫。

推